【又亮劍】中國財政部：加大「減稅降費」 四方面撐經濟

內地傳媒報道，中國財政部部長劉昆在接受訪問時表示，面對經濟下行壓力，中央已經明確，積極的財政政策要更加積極，除了表現在大力減稅降費，還有加快債券發行和提速預算執行，確保地方政府加快資金使用，盡快發揮效益。

數據顯示，截至9月26日，地方政府新增一般債券已完成全年計劃的91.8%，新增專項債券已完成全年計劃的85%；前8個月全國財政支出完成預算的67%，9月進度繼續加快。

劉昆說，積極的財政政策更加積極，絕不是要搞「大水漫灌」式的強刺激，而是要提高政策的前瞻性、靈活性、有效性，在擴大內需和結構調整上發揮更大作用，推動經濟高質量發展。下一步，積極的財政政策將從4方面繼續發力：

1、全面落實已出台的減稅降費政策，同時抓緊研究更大規模的減稅、更加明顯的降費措施，真正讓企業輕裝上陣、放手發展。

2、大力支持中央確定的重大項目建設，加強經濟社會發展的薄弱環節。

3、推動完善有利於提高居民消費能力的收入分配制度，深入研究論證個人所得稅專項附加扣除方案等政策，增加居民收入，激發居民消費潛力。

4、政府要過「緊日子」，把省下的錢用於保障民生支出，用在老百姓身上，讓人民過上好日子。

又要問人民借錢了

上次講完差唔多既鳩野
就KO左馬雲同范冰冰
今次又到邊個獻身救國咁好彩

終於還富於民

補血時間又到

其實講到咁都好大獲，救唔得幾多，一定有人要幫手埋單

唔係 , 上次話減稅 , 最後計出黎反而係交多幾百蚊冥幣

我舉個例 , 香港薪俸稅
2% ,7% ,12% , 17%稅階
降到1%,3%,5% ,12%
但係個稅階由頭$40000 變成頭 $10000
,$10000 , $20000 最後餘額

最後你都係會交多左成倍

中共無錢，仲減稅？

鳩印銀紙 鳩起基建 乜撚都鳩做
你估真係唔駛還咩
共產黨唔還 咪中國人還囉

最慘係錢就您賺，還就一齊還

大陸官方d野 不嬲都反轉黎睇就得

政府要過「緊日子」，把省下的錢用於保障民生支出，用在老百姓身上，讓人民過上好日子。

真係好想喊

如果經濟蕭條 , 政府仲加稅 , 理論上會通縮
日本有辦大家睇 , 個個都唔捨得駛錢
不過當時仲有進出口+內需頂住
如果俾美帝禁運 , 我諗佢既內需爆撚硬
仲話谷
隨時全贏國蝗堆黎香港走難+掃物資

支那降稅?

講個人2萬以上收45%， 5金1險收12, 加埋都收57%.

公司利得稅3%, 賣野畀增值稅17%, 你買原材料返黎又要畀增值稅, 同員工買5金1險又供17%.
仲有個個月環保, 消防茶煙飯, 交足成本都過40%係稅, 一間公司正常利潤都係5%, 唔信睇下支那上市公司回報.

間間公司都會做假數, 唔係連果5%都賺唔到, 真係下下賺100%一年既, 10年前早就世界第一啦

仲有睇下10年前d所謂龍頭公司，7成蝕到渣都無

假出口賺退税